<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
        <title>Palencia</title>
        <description>recopilacion de las noticias mas interesantes de palencia</description>
        <link>https://www.diariopalentino.es/</link>
    <item>
        <title>La vacunación para los mayores de 90 de Palencia, el viernes</title>
        <description>La Consejería de Sanidad procederá este viernes, 26 de febrero, en el Punto de Atención Continuada del centro de salud de La Puebla, a la vacunación de las personas de más de 90 años que vivan en la ciudad de Palencia y estén adscritas a alguno de los cuatro centros urbanos de las Zonas Básicas de Salud de: Jardinillos, La Puebla, Pintor Oliva y Eras del Bosque.</description>
        <link>https://www.diariopalentino.es/Noticia/Z512B07CB-9C12-571E-FC6070F460AEEAFC/202102/La-vacunacion-para-los-mayores-de-90-de-Palencia-el-viernes</link>
    </item>
    <item>
        <title>La cadena rusa Mere abrirá un supermercado de bajo coste</title>
        <description>El grupo ruso Svetofor ha iniciado los primeros pasos para aterrizar en España en los próximos meses con su cadena de supermercados Mere y se marca como objetivo abrir un centenar de establecimientos en cuatro años, bajo un modelo de tienda muy sencillo. Según confirmó a Diario Palentino Andrei Ovsiankin, responsable del departamento de Desarrollo, «actualmente estamos negociando con dueños de terrenos particulares para podernos asentar en Palencia este mismo año».</description>
        <link>https://www.diariopalentino.es/Noticia/Z255F41BC-B95A-2F4C-5AB2B0DDECBDE548/202102/La-cadena-rusa-Mere-abrira-un-supermercado-de-bajo-coste</link>
    </item>
    <item>
        <title> Acusado y víctima mueren antes de saber la sentencia</title>
        <description>Pocas veces se ha dado en el ámbito penal pero ha ocurrido: el acusado y la víctima de una agresión por arma blanca en un centro residencial han fallecido sin conocer la sentencia dictada por la Audiencia Provincial respecto al caso que les ocupaba. La víctima, centenaria en el momento de los hechos, falleció antes de la celebración de la vista oral, mientras que el acusado, de 80 años en el momento de los hechos, murió recientemente justo después de celebrarse el juicio y antes de que conociera la resolución.</description>
        <link>https://www.diariopalentino.es/Noticia/Z25861220-9BFE-1844-BF782D45BCF995FF/202102/Acusado-y-victima-mueren-antes-de-saber-la-sentencia</link>
    </item>
    <item>
        <title>«Los 140.000M€ de Europa no solo quieren curar al paciente»</title>
        <description>La publicación en el Boletín Oficial del Estado del Real Decreto-Ley 36/2020 activó una serie de pasos para la ejecución del Instrumento Europeo de Recuperación (Next Generation EU), que deparará 140.000 millones de euros en los próximos años. Para dar respuesta a todas las dudas, el catedrático de Derecho Administrativo y rector de la Universidad de Salamanca, Ricardo Rivero, ha dirigido un equipo coordinado por el profesor Juan José Rastrollo Suárez, con el fin de «servir de guía y orientación a las entidades públicas y privadas» que deseen beneficiarse de estos fondos. El resultado ha sido la guía Modernización de la administración pública para la ejecución del plan de recuperación, transformación y resiliencia, realizada, además, por los doctores en derecho por la Universidad de Salamanca Antonio García, José Antonio Fernández, Miguel Ángel Andrés y Enrique Rivero.</description>
        <link>https://www.diariopalentino.es/Noticia/Z24FDE7AD-ECB7-F445-4DCCAC7D4FAB7370/202102/Los-140000M-de-Europa-no-solo-quieren-curar-al-paciente</link>
    </item>
    <item>
        <title>El Ave Venta de Baños-Burgos estará operativo en 2022</title>
        <description>El tramo del AVE que enlazará Venta de Baños con Burgos tampoco estará listo este año. El alcalde de la capital del Cid, Daniel de la Rosa, desveló tras una reunión ayer en Madrid con el secretario de Estado de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, Pedro Saura, que las pruebas de seguridad del sistema ERTMS, que testarán los trenes a más de 300 kilómetros por hora, «se alargarán lo que resta del año» y habrá que esperar hasta 2022 para ver a un tren de alta velocidad con pasajeros en la ciudad. </description>
        <link>https://www.diariopalentino.es/Noticia/Z1B9E911A-BC30-6830-F8B84AD4450027A5/202102/El-Ave-Venta-de-Banos-Burgos-estara-operativo-en-2022</link>
    </item>
</channel>
</rss>